不忿排隊熱咖啡潑收銀員 社區人肉搜查揪出支那婦

上月27日，多倫多警方向社區尋求幫助，追查一名涉嫌在星巴克咖啡店內用熱飲潑向店員的亞裔惡婦。警方不久便獲得線索，經過調查之後，於周三逮捕了42歲支那女子Lei Qin (音譯雷琴)，對她控以持武器傷人的罪名。

多倫多警方指控這名家住多倫多市的支那女子雷琴，在3月30日中午12時左右，走入位於皇帝西街(King Street West)1005號的星巴克(Starbucks)咖啡店內，向店內職員索取一杯水，那名職員要求雷琴遵守秩序去排隊，雷琴卻突然用一杯滾燙的熱飲潑向店員，然後馬上溜走。

警方調看了咖啡店內的視頻，沒法辨認出肇事者是誰，在其他手段都用盡了之後，於4月27日發布新聞通告，向社區求助查找肇事女子的身分，而且還把星巴克咖啡店拍攝到疑犯的視頻，截取為圖片並公布。

在新聞通告中警方稱，疑犯是一名亞裔女子，身高5呎5吋，中等身型，年齡約30至40歲，黑髮在腦後扎成一條馬尾。事發時，疑犯身穿Canada Goose的連帽長褸，帽邊有毛飾，戴一副太陽眼鏡及淺色圍巾，自稱叫Cassie。

警方的呼籲不久便有回應，有市民向警方提供了疑犯的線索，於是警方將雷琴逮捕並控以傷人罪名。她將於6月13日，在多市舊市議會法庭過堂。